{
    "question": "Apa perbedaan dari suku bangsa dengan etnis?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "etnis :<span>kelompok sosial dalam sistem sosial atau kebudayaan yang mempunyai arti atau kedudukan tertentu karena keturunan, adat, agama, bahasa, dan sebagainya.<br><br>suku bangsa\u00a0<span>suatu golongan\u00a0manusia yang anggota-anggotanya mengidentifikasikan dirinya dengan sesamanya, biasanya berdasarkan garis keturunan yang dianggap sama. Identitas suku pun ditandai oleh pengakuan dari orang lain akan ciri khas kelompok tersebut dan oleh kesamaanbudaya, bahasa, agama, perilaku atau ciri-ciri biologis</span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kegunaan-kecakapan-akademik-790",
            "question": "Kegunaan kecakapan akademik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk mengetahui sudah cakapnya siswa tersebut atau belum dalam prestasi di bidang akademik<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dapat menjadikan kita individu yg percaya diri dan berkualitas.<br>menambah pengetahuan..,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-masalah-sosial-yang-sulit-ditanggulangi-di-indo-973",
            "question": "salah satu bentuk masalah sosial yang sulit ditanggulangi di Indonesia adalah kemiskinan. banyak program pemerintah yang sudah diluncurkan seperti blt dan kredit dengan bunga rendah untuk usaha kecil dan menengah. berkaitan dengan masalah tersebut dilakukan dengan cara...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "* Pelatihan tenaga kerja kecil. <br>* Banyak memberikan modal usaha <br>* Membuka lapangan pekerjaan untuk rakyat miskin.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "membuka lapangan kerja baru<br>memberi pinjaman untuk modal usaha\u00a0<br>memberi sarana prasarana",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-masing-masing-3-contoh-perilaku-menyimpang-lengkap-denga-409",
            "question": "tuliskan masing-masing 3 contoh perilaku menyimpang lengkap dengan faktor penyebab dan cara mengatasinya. a. lingkungan keluarga\u00a0 b. lingkungan sekolah\u00a0 c. lingkungan masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keluarga: berkata kasar pada keluarga.. tidak dipenuhi keinginan.. memenuhi keinginan, perhatian\n\nsekolah: melawan guru.. guru berlebihan.. kordinasi dan pemahanan guru kepada murid\n\nmasyarakat: kurangnya interaksi sosial.. media online.. bicara secara langsung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a) ~contoh perilaku menyimpang di lingkungan keluarga :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; berbuat nsewenang-wenang dalam bermusyawarah misalnya : pendapatnya\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 yg selalu mau diutamakan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; tidak pernah sholat<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; melawan perintah orang tua<br>\u00a0\u00a0  ~Faktor penyebabnya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; tidak adanya rasa bermusyawarah<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; Faktor Agama (iman)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; kurang memahami tentang sosialisasi karena adanya peraturan<br>\u00a0\u00a0 ~Cara mengatasinya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt;\u00a0 Memberikan aturan, mengajari cara sopan santun dan cara bermusyawarah<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; memberikan ajaran agama<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; memberikan aturan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; selalu berdiskusi atau bermusyawarah <br>b)~contoh disekolah :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; menyontek pada saat ulangan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; tidak memperhatikan guru saat mengajar/ramai sendiri<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; berkelahi dengan teman <br>\u00a0\u00a0  ~ faktor penyebabnya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; Faktor\u00a0 adanya rasa tidak percaya diri<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; Faktor kejenuhan yang tinggi tentang pelajaran<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; faktor timbulnya keinginan untuk dipuji orang lain<br>\u00a0\u00a0\u00a0 ~ cara mengatasinya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; adanya motivasi dari guru untuk belajar bahwa menyontek itu sama dengan\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 dosa<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; bimbingan dari guru<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; bimbingan guru agama atau guru Bk<br>c)~contoh di lingkungan masyarakat :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; melanggar rambu-rambu lalu lintas <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; tidak mengikuti kerja bakti karena malas<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; menggunakan obat terlarang<br>\u00a0 ~ faktor penyebabnya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; ketidakmampuan menyerap dan memahami nilai dan norma yang berlaku<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; adanya sifat malas karena tidak medapatkan uang<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; faktor pergaulan,broken home<br>\u00a0 ~ cara mengatasinya :<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; mengadakan operasi<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -&gt; mengadakan pengajian dengan memberikan wejangan,tuntunan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 -&gt; memberikan ajaran agama, pendidikan,penyuluhan akan bahaya\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 narkoba,mempunyai motivasi yang kuat akan dirinya sendiri agar tidak\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  terpengaruh<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-anda-tentang-pendudukmasyarakatdan-kebudayaa-520",
            "question": "Bagaimana pendapat anda tentang penduduk,masyarakat,dan kebudayaan. Apakah mengakibatkan masalah sosial? Dan Berikan opini !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentu dapat mengakibatkan masalah sosial, karena sebagai contohnya di indonesia setiap daerah mempunyai masyarakat/penduduk yang berbeda beda kebudayaannya. dengan perbedaan itu mereka dapat saling bermusuhan di segala aspek. perilaku perselisihan tersebutlah yang tidak patut ditiru :)<br><strong>Semoga Bermanfaat ;)</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-negatif-dari-kelompok-asosiasi-430",
            "question": "Apa dampak negatif dari kelompok asosiasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak negatif kelompok asosiasi adalah orang yang berada dalam ruang lingkup kelompok asosiasi tersebut biasanya hanya ingin bergaul dengan orang-orang yang berada dalam kelompok asosiasi lainnya sehingga orang lain yang memiliki minat berbeda dari mereka akan merasa dikucilkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-contoh-penyimpangan-yang-bersifat-positif-183",
            "question": "10 contoh penyimpangan yang bersifat positif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mengindahkan guru yang sedang mengajar untuk membantu temannya yang sedang kesulitan dalam pembelajaran<br>2. Siswa yang lebih banyak menggunakan internet dari pada belajar untuk mencari informasi yang mungkin tidak ada dalam pembelajaran<br>3. Guru yang mengancam sesuatu jika muridnya tidak mengerjakan tugas, itu dilakukan agar muridnya lebih disiplin dalam mengerjakan tugas dan tidak meyepelekannya.<br>4. Menggunakan embel-embel akan dikeluarkan dari sekolah jika tidak menaati peraturan, itu bertujuan agar siswa lebih tertib.<br>5. Pulang malam karena harus mengerjakan tugas<br>6. Sekolah yang sangat menekan siswanya untuk mematuhi peraturan, sehingga siswanya banyak yang mengeluh<br>7. Seorang siswa yang tidak suka bergaul dengan tetangganya atau lingkungannya dengan alasan tidak ingin terjerumus kedalam hal hal negatif<br>8. tidak pernah keluar rumah karna selalu belajar<br>9. Orang tua yang selalu menekan anaknya untuk meniru anak lain yang pintar agar anaknya termotivasi<br>10. Orang tua yang memasukkan anaknya pada les tambahan padahal anaknya sudah lelah belajar demi anaknya menjadi pintar<br>11. Orang tua yang menyibukkan anaknya setiap hari dengan kegiatan yang berguna untuk anaknya pula kelak.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-kalimat-bagaikan-untaian-mutiara-mutumanikam-sepanjang-k-569",
            "question": "Apa arti kalimat bagaikan untaian mutiara mutumanikam sepanjang khatulistiwa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Negara\u00a0\u00a0 kita terdiri\u00a0\u00a0\u00a0 dari pulau-pulau yang banyaknya mencapai ribuan, \nbukan\u00a0 lima ribu\u00a0\u00a0\u00a0 pulau, bahkan bukan pula sepuluh ribuan pulau tetapi \nlebih dari itu. Dengan perhitungan terakhir nanti terhitung setelah dua \ntahun sejak sekarang, mungkin akan mencapai angka hanya di bawah 14000 \npulau. Meskipun demikian Indonesia, yang meliputi wilayah berdaulat \nNKRI, masih merupakan sebuah negara kepulauan yang terbesar di dunia \ndengan gugusan pulau-pulaunya yang seperti digambarkan oleh para \nsastrawan. Seperti untaian ratna \"mutu manikam\" di sepanjang \"khatulistiwa\" ,\n itulah kata-kata para pujangga yangmemuja kepulauan Nusantara.\n\n\n..</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyakit-yang-di-sebabkan-oleh-hiv-selain-aids-385",
            "question": "Penyakit yang di sebabkan oleh HIV selain AIDS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyakit seperti yang digunakan di narkoba yang berakibat otak rusak\u00a0<br>\u00a0bahkan fatal:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengembangkan-kreativitas-247",
            "question": "Bagaimana cara mengembangkan kreativitas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan terus melatih kemampuan dan kreativitas serta lebih giat dan semangat dalam berlatih<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan mengembangkan bakat yg ada pada diri kita",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-pengertian-plural-pluralitas-budaya-dan-pluralisme-me-968",
            "question": "Perbedaan pengertian plural, pluralitas budaya, dan pluralisme menurut kebudayaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Plural artinya jamak/ lebih dari satu.<br>Pluralitas Budaya sering didevinisikan sebagai keadaan masyrakat yg majemuk (berkenan dg sistem politiknya)<br>Pluralisme dalam perspektif filsafat budaya merupkan konsep kemanusiaan yg memuat kerangka interaksi dan menunjukan sikap saling menghargai, menghormati, toleransi satu sama lain dan saling hadir bersama atas dasar persaudaraan dan kebersamaan; dilaksanakan scra produktif dan berlangsung tanpa konflik sehingga terjadi asimilasi &amp; akulturasi budaya.\u00a0 Smoga Membantu anda :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}